英國新外交政策評估報告：俄羅斯是“頭號威脅”、中國是“競爭對手”

綜合英國星期日泰晤士報(The Sunday Times)最新消息，英國首相約翰遜將於當地時間3月16日公佈一份“具有里程碑意義”的安全、防務和外交政策綜合評估報告。星期日泰晤士報以此為題報導稱，“英國新外交政策：俄羅斯是頭號威脅。”

報導指出，英國將宣布俄羅斯對英國構成最大威脅。原因可能與俄羅斯“經常侵入英國水域和領空”以及給俄羅斯貼上的“隨時準備好在英國境內謀殺異見人士”的標籤有關聯。此外，報導還援引這份報告稱，中國是英國的“競爭對手”。

“一個明顯的信號是，俄中兩國將被不同對待。”《泰晤士報》援引消息人士的話說，“俄羅斯是敵對國家，中國是全球挑戰。對中國的對策是：必要情況下建立競爭關係，可能的情況下建立合作關係，必要的時候予以反制”。

俄羅斯微信通訊社在一篇報導中指出，報告還提出，這份報告還提出增加軍費擴大網絡攻擊能力的計劃，以此反制莫斯科和北京方面。

英國政府消息人士稱，“對英國構成最大威脅的國家是俄羅斯。報告沒有將中國列為威脅。中國是競爭對手，中國試圖竊取知識產權，在經濟安全方面構成威脅，但這無法和索爾茲伯里投毒案相比”。

星期日泰晤士報援引一名消息人士指出，俄羅斯是“敵對國家”，而中國是全球面臨的挑戰。他說：“對於中國的對策是，必要情況下建立競爭關係，可能的情況下建立合作關係，必要的時候予以反制” 。

日落

佢究竟係學緊特朗普定點

好難捉摸

英國跟美國

美國講咗好多次中國係頭號敵人喎
拜登都講咗好多次

地緣政治係咁，對美國就係另一回事

冇計啊 計算到地緣利益嘅時候，俄羅斯太近，中國太遠，尤其係美國目前全球影響力下降所以出此下策。日落國

屌你老母掉轉左啊仆街